.. _exceptions-label:

Исключения
==========

В библиотеке реализованы следующие исключения (наследующие от ``std::runtime_error``):

    #. ``kappa::UnopenedFileException`` - используется в конструкторе классов ``Particle``, ``Interaction`` (т.к. класс ``Mixture`` сам загружает данные о взаимодействиях входящих в смесь частиц, при создании объекта данного класса также может возникнуть данное исключение). Выбрасывается в случае, когда не удалось открыть на чтение файл базы данных.

    #. ``kappa::DataNotFoundException`` - используется в конструкторе классов ``Particle``, ``Interaction`` (т.к. класс ``Mixture`` сам загружает данные о взаимодействиях входящих в смесь частиц, при создании объекта данного класса также может возникнуть данное исключение). Выбрасывается в случае, когда не удалось найти информацию о данной частице или взаимодействии в базе данных.

    #. ``kappa::ModelParameterException`` - выбрасывается при попытке произвести расчет какой-либо по величины по несуществующей модели, или же по модели, непригодной для данного набора параметров.

    #. ``kappa::IncorrectValueException`` - выбрасывается при передаче в функцию нефизичных параметров (отрицательная температура, отрицательная числовая плотность и т.д.).
